有無可能建立到一種制度係民望愈高政府可以納更多稅，反之亦然？

就咁睇如果有呢種制度既話最後全民為左唔交稅一定自動俾假數據變0民望，但如果解決到呢個問題應該會係一個比投票更有效既制度

由邊個統計

人工智能？

幾高民望出幾多人工仲好喇

你查下習近平幾錢人工?

極權政府無討論價值，佢一開始就唔會肯整呢個稅制
民主政府都無討論價值，政府收幾多稅關佢撚事
結論：唔可行

一係A l，一係靠市民超高誠信

可以整個稅務階級，交得越多稅(計%)福利越好。例如入住公屋既市民要交30%薪俸稅。

或者可以額外加碼/套餐，例如每月比多5%薪俸稅予教育發展就可以以學生身份有優惠價錢。

但哩d前提係每個納稅人都要翻緊工。又或者失業補助津貼只提供比在失業前12個月都有繳交薪俸稅既人，每次只能取三個月。

如果冇返工既人或者老人家可能就要以其他方式計算，例如叫佢地買國債？

咁樣政府會有動力去改善質素去提高稅收
然後公務員人工係用政府稅收作標準
又可以提高埋佢地效率

另外失業人士唔交稅當佢用最低稅率福利就可以

個原理同股票差唔多，股民要對間公司個前景有信心先至會想長揸。而公司又會想個門欄低d吸引多d人短炒提高流通量。

將大眾利益直接綑綁係公務員利益(薪金)上面,而且比民主投票更有效控制到政府職員
加埋元首係民主選出黎,成件事似乎先進過現時任何一個國家既制度

如果有樣嘢係too good，代表佢 too good to be true。

要諗埋有咩漏洞

我其中一個構想:
初步諗當收入去到某個層次,果名市民就只會抽劃一稅率,而佢既福利將會等同一般市民俾最低稅率,因為佢收入夠高,根本唔太需要用呢D福利,可以直接係自由市場買到(EG.私家醫院)

我諗好容易變成惡性循環
低稅收→減福利→低民望

民望太低就重選會唔會實際d

睇下政府提供到d咩， 例如封路搞比賽哩d公權力市場上就買唔到， 但係個分配既原則要盡量公平，唔好係人有錢就買到。

應該掉轉諗,係高稅收就高福利
例如醫院會分兩條隊,一條高一條低咁排,俾高稅會快過低稅隊2-30%

搞比賽呢類就同宜家一樣
點都係申請等政府批,一視同仁

或者俾高稅率可以搭火車地鐵有一定優惠(但唔會同低稅率差太遠)
又或者低稅率果班既福利會側重更基層需要既野(食物劵之類)

又或者係公屋派位黎講,低稅會相對快少少上樓但唔可以揀市區
而高稅既就上樓慢D但可以揀返市區

你所講的高稅低稅
係講佢交幾多%稅
定係交幾多稅？

%

咁貧富懸殊咪會好大

一旦陷入失業搵唔到工》冇錢交稅/搵垃圾工交完稅維持唔到日常生活〉失業救濟金用完》低福利無法支撐生活嘅deadloop入面 就永遠冇得翻身

到時每個中下層市民嘅容錯率都好低 加上佢哋本來可能對於選擇嘅判斷能力就冇咁強 好易會出事

至於有錢人根本唔使理你個system 淨係靠佢嘅產業搵錢》享用私人機構提供嘅服務/便利已經夠佢玩 點解重要同平民百姓行同一個system

當然若果你做到100%稅金=即上公屋 公共交通費用全免 三餐可以好方便咁免費享用 醫療水電等雜費全免etc都可以解決基層嘅問題

但喺有錢人唔同你玩而個system嘅情況下，啲錢邊到嚟

如果係失業既話,就唔會用稅率去操作,會直接用綜援或者其他行政方法去解決
至於垃圾工人工低都唔會成為佢選擇高低稅既障礙,因為稅收係按收入既百分比去計
人工愈低,俾出去既稅都愈低,如果低到未納入稅網,就同失業一樣用行政方法解決,因為已經脫離左宜家講緊既納稅制度

因為咁樣做 基層只要是但搵份低工時低人工嘅工 然後set100/99%稅率 就可以有極多福利

收入高到一定程度無得揀, 一定收高稅而無特惠福利

假設佢人工得一萬八百 30%已經係三千零二十四 淨低70%解決每日用度其實好抆

咁政府福利只係做到餓你唔死咁上下,唔會包佢機票去旅行既
而且唔一定要任佢揀幾多%,可以分2-3級咁去揀,因為如果逐%同佢玩淨係行政都玩死人

咁個社會會冇有錢人 因為佢哋會選擇唔留喺而個社會

假設你強行留佢哋喺到 同獨裁/共產政府有咩分別

咁就要睇佢自己決定俾幾多出去去換,30%其實已經高到好癲,我諗大約分三級制,例如以18K為例,佢可以揀5%,10%,15%會好D

全世界政府都係有錢佬無特惠福利收高稅率架WO
同埋佢地留唔留係度主要都係睇營商環境同治安,政局之類因素
呢D就係稅制以外既問題

我講緊10.8k 真基層嘅收入

而啲人無論高中低幫唔到佢生活

睇下文革...諗下好了

香港同美國已經係有錢佬天堂 大把方法避稅之餘重要點收都係20幾% 出到嚟幫到幾多基層已經係問題 更莫講中產只係勉強自保

睇錯
呢個收入好似宜家都未納入稅網......直接用其他方法解決
又或者稅率係呢個收入下(below 12k) 佢地係收0.5% 1.0% 1.5%
三個階級除出黎條數都唔太大，但如果佢俾高税既話即係代表佢政府既高稅福利有信心，反之佢可以俾少d 稅變相回返果一百幾十食自己

共產黨民望120%

咁就係現有税制問題，唔太關我地宜家傾緊既新制度事

if經濟差→民望低and經濟差→政府財赤
then民望低→稅收低→政府冇錢運作同舒困
含家剷啦！！！！含家剷啦！！！！含家剷啦！！！！含家剷啦！！！！含家剷啦！！！！含家剷啦！！！！含家剷啦！！！！含家剷啦！！！！含家剷啦！！！！含家剷啦！！！！含家剷啦！！！！含家剷啦！！！！

上面講緊薪俸稅，個稅率係以%計，即係假設一個掃街既$8000蚊一個月，交50%薪俸稅，已經可以好好福利。同一個搵$80000，交5%稅既人比，大家都係交$4000稅，但係前者福利好好多。

哩個計法其實係會令收入既人越依賴國家，所以高%薪俸稅率帶來既福利應該主要係針對就業相關問題。

例如其他有錢人需要既嘢可以用其他方法佢得，例如贊助大學幾多%經費可以命名教學樓咁。

個重點係點樣開放個社會制度令到大家都可以參與同得益。

可以搞到經濟差到收稅都圍唔到皮既咁呢d 政府好去死啦 仲唔即時換屆等幾時

若果唔納入稅綱 即係佢將享受最低福利啦 咁到底交百分比稅金嘅意義喺邊
假設繳1.5%稅就可以獲得最優福利 咁點解我要咁努力改善生活
窮人根本冇方法依靠而個稅制去改善生活 有錢人更加冇可能服從而個稅制

所以咪唔會出現有錢人冇地方好去嘅情況

有錢人總有地方可以走得甩

既然係咁 點解佢哋要留喺而個社會到

收入低到唔入稅網直接行高福利，類似安全網制度

另外，就算依賴最高福利而收入極低都唔會去到非常優質既生活，窮人如果想改善環境都係要靠努力上流

搵到錢就自然留係度，政府果d 醫療教育既野對佢地黎講根本無用

假設佢人工得一萬八百 30%已經係三千零二十四 淨低70%解決每日用度其實好抆

贊助費高佢哋又唔會肯 低又冇意義 喺佢哋眼中而啲嘢其實都係睇支出同收入有冇賺

政府死=/=換屆，會有更慘後果
民粹政府or一個經濟危機都夠搞到咁
個收稅方法會
bad things→民望低→less tax→政府可以用黎改善嘅資源少左→民望低
好易會惡性循環
去死嘅應該係呢個收皮稅制

呢part就係睇政府官員點去設計到一個圍到皮又唔會影響到人民負擔既稅收-福利制度

選出黎都係民望低咁班人選左d 乜柒出黎

同埋你好似無追post 宜家已經換左個model啦

前提係佢哋搵返嚟嘅錢要入到佢哋袋

芬蘭冇私立學校（理論上，因為佢哋私校都要經過地方政府審批，同唔俾收學費同揀學生，但會同經公立一樣收到資助。純粹係用私人名義建立）有錢人同窮人都係要接受十分相近嘅教育，有錢人又點會唔使用到當地嘅教育

咁要睇你點定義優質

三餐溫飽 唔憂交通住宿 得閒用平價上網學吓嘢 就算俾錢學嘢都有津貼 儲到筆閒錢又可以去旅行吃喝玩樂

若果高福利嘅人都做唔到上面嘅嘢 高福利到底包啲咩

收稅高唔代表收爆佢，可以搵一個收到錢但又留到人既平衡點，例如最多收30%稅，一個企業無論流動性幾大都一定有rigidity，係香港搵到錢唔代表出左國會搵到，所以有錢人只要唔係俾政府食左隻車，佢地仍然會留係度

至於學校問題，照行返宜家公立私立咁，有錢人直接full pay私立學校，窮人(如果成績夠好)可以揀返高稅收去拎補貼，變相拉上補下咁去圍皮而又相對更公平

有冇諗過就係而件事難到接近做唔到先冇人做

三餐溫飽可以係三餐罐頭快餐或者大魚大肉，上網都有分快慢

政府保你基本需要，但你想食好野，極速寬頻都係要靠自己

所以先要諗

逃完稅做完數之後又有幾多可以剩

有錢人要Full pay私立又係痴撚線 咁樣只係令教育資源（例如師資）集中喺私立學校到 對平民根本冇幫助 就算你成績夠好入到官立名校 都係食緊人哋啲剩餸（私立全部學生full pay vs 30%逃稅後資助）至於成績差重慘 明明應該享有最好嘅福利但因為自己嘅能力稍遜就冇辦法接受更好嘅教育 根本喺到扼殺緊學生嘅可能性

餐餐高油鹽糖食品長遠嚟計只係增加返政府嘅醫療負擔 你俾咁差嘅伙食佢到頭嚟都係要政府埋單
慢有咩所謂 反正大把時間 而班人最唔驚就係失業同低收入

諗完又點知係啱定錯？搵幾年做實驗？咁而班人你又點補償？長時間都搵唔到一個好嘅比例，行政成本同補償成本咪一路增加

例子一個姐....唔係真係全部罐頭，可以係餐餐清茶淡飯少肉少油架，簡單d 講就係平價食物，唔好針住個例子黎講啦

揀高低稅率係市民個人決定，佢認為俾高稅得到既福利圍唔到皮既自然會揀低稅，反之下一年發現自己上年柒左原來高稅先有著數既自然會揀返高稅，政府無須補償

營養不良到時結果都係要搵政府睇醫生 搵營養師設計餐單佢唔鍾意跟亂咁食嘢又係要政府埋單

若果單純係平價食物其實都可以好優質 佢哋咁多時間自己煮 結果唔好咩

我係講緊點定高中低三個稅率

若果你係話自訂%的話 又loop返去我一開始話100%稅可以過得重好過有錢人嘅情況

到時個政府爆煲 100%稅金重衰過0%稅金就好笑

逃稅呢part係查稅執法問題，同呢個制度無關

宜家係講緊有錢人讀私立定公立都係要full pay，窮人交高稅就私立有discount(由政府貼差額)，學校實收都係一樣，只會睇成績去收人

我上面已經講左唔會有100%稅呢個option.....

咩制度只要掟幾粒核彈落去個政府都係會爆煲，用爆煲之後既情況去推論一個制度work唔work係無意思

呢part有少少錯，係無論公立私立，窮人俾高稅都會有補貼而有錢人點都係無補貼

逃稅唔係執法嘅問題 而係資本主義社會一定會出現嘅問題 除非你唔行資本主義

就算有錢人讀私/官都要全數都係解決唔到個問題 只跟成績去收人已經會造成跨代貧窮嘅問題 數據都顯示緊有錢人嘅仔女有更多嘅機會有更良好學習環境 例如有錢人對子女嘅要求高啲 會識搵多啲aids去幫佢哋 而唔係單單學校可以解決到嘅問題

咁我咪講緊政府咁若果定高中低定得唔好所衍生嘅問題 更莫講而啲嘢唔係短時間內可以改得好 中間受損嘅人都係佢染 佢唔應該信個政府？

掟核彈係講緊地球爆煲 上面純粹係講當個社會支撐唔起個福利體系時/資源分配得唔好時 會產生嘅問題

不如係講下你想創造一個點嘅社會先
我認為資源應該係屬於大家
就創造一個共產主義的社會
我認為資源係屬於有能力的人
就創造一個資本主義的社會

咁樓主期望改革稅制之後
會出現一個點樣嘅社會
同而家有乜分別
一個社會最基本有5種人
懶人 乜都唔做 靠政府福利餓唔死
窮人 在職貧窮 食餐飯都要就住就住 夜晚減價先食餸
小康 比窮人好 唔會擔心唔夠食 間中可以食豪d
中產 一餐幾百蚊完全唔係問題
富豪 跌幾萬幾十萬唔會覺得心痛
以上5種人的生活有咩變化

重點係政府人員為左更高收入會更積極改善服務